<?xml version="1.0" ?>
<scene title="Untitled">
  <text>L’entrevue n’avoir pas commencé depuis quelques minutes que le ton était déjà monté. On pouvait entendre à travers la porte le chef de la délégation Éllivian s’exclamer, menaçant, alors que la voix caverneuse du général lui répondait. Néanmoins, la réunion durant près de deux heures, sans qu’aucun des deux camps ne se lasse de crier et de menacer. De toute évidence, cette réunion avait le mérite de clarifier une chose au moins: la guerre n’est pas finis, loin de là. Bien qu’elle et sa famille avait souffert physiquement de la Révolte, elle devait presque avouer, en tant que soldate, qu’elle ne se satisfaisait pas de la paix. Néanmoins, bien qu’elle eu du mal à pouvoir le concevoir, les combats à venir seraient bien plus âpres et violents que ce qu’elle n’avait vécu jusqu’alors.
Les minutes passaient, les menaces continuaient. Le capitaine Éllor fut appelé par un subordonné; après quelques mots glissé à son oreille, le capitaine fit signe à Athelia qu’il devait s’absenter un instant. Sans ordre, tous savaient que, temporairement, elle commandait.
Soudain la porte s’ouvrit, laissant paraître le conseil supérieur, Hork en tête, les salutations à la délégation avaient du être expéditifs, voire inexistants. Tous les Éllivians, les regardaient partir, sans bouger. Une fois hors de leur vue, il se mirent à échanger à voix basse. Athelia entra sans la salle, s’inclinant légèrement, elle déclama d’une voix forte: « Messieurs, je vous prierais de bien vouloir me suivre jusqu’à vos quartier. Vous pourrez vous y restaurer et vous reposer avant votre départ demain matin… » . Mais aucun des homme ne réagit, il continuèrent leur discussion à voix basse, l’ignorant totalement. Athelia connaissait la misogynie légendaire des Élivians, mais elle n’imaginait pas qu’elle pusse être aussi marquée. Elle ne se fit pas répéter. D’un signe de main, tous les soldats de la garde entrèrent dans la salle ronde et se disposèrent tout autour du groupe. Les conversations cessèrent peu à peu, jusqu’au silence complet. Athelia la main sur l’épée, dit avec un sourire: « Aurais-je besoin de répéter, messieurs? »
Après un silence, le chef de la délégation répondit: « Nous vous suivons, nous avons hâte à goûter à votre hospitalité ». Tous sortirent un à un. Le dernier, un jeune homme, du même âge qu’elle, lui jeta un regard froid. Athelia, répondit à cette provocation de la même façon. Une fois qu’il fut sortit de la salle, elle eu un petit sourire d’autosatisfaction: c’était une revanche, certes assez petite, mais une revanche tout de même, de pourvoir irriter un Éllivian. Elle sortie à son tour formant l’arrière garde et pressant un peu la délégation, qui semblait n’être pas très pressée.
Malgré l’inimitié qui résidait entre les Éllivans et les dirigeants de la Révolte, quelques vieux réflexes pouvait refaire surface, et Athelia avait déplaisir à le remarquer. Les Éllivians étaient logé dans leur résidence historique, proche le palais royal et rivalisant de somptuosité. Alors que le monarque était encore ici, ce bâtiment restait désespérément vide, jusqu’à tant que le Loyas, chef suprême des Éllivians, daigne désigner un envoyer officiel pour s’entretenir avec le Diadoque. Néanmoins, en permanence, nul autre que les Éllivians n’avaient le droit d’entrer dans la villa. Pas même le Diadoque ne s’y serait jamais aventurer, à moins d’y avoir été invité au préalable. Pourtant, lors de l’arrivé d’un émissaire, la villa se remplis brusquement, d’un nombre de personne bien plus important que la délégation seule. Car les Éllivians étaient présents dans toutes les villes du monde civilisé, de manière discrètes l’immense majorité du temps, c’est d’ailleurs ce qui faisait leur dangerosité. Lors de la prise de la ville, Athelia était bien placée pour dire que les combats avaient été très âpres aux abords de la villa, les Élivians défendant chèrement leur bien et étant de très bon soldats. Elle n’avait pas pu pénétrer personnellement dans l’enceinte du bâtiment, mais d’autres, comme son mentor, le capitaine Élor avaient été les premiers non Élivians a franchir ces murs depuis leurs construction. Et ce n’était malheureusement pas aujourd’hui qu’elle pourrait entrer dans le bâtiment. La garde resterait à l’extérieur, bloquant toutes les issues, même celles des quelques passages secrets découverts lors de la prise de la villa.
Et avant que la délégation n’entre dans le bâtiment, Athelia du leur expliquer comment allait se dérouler les choses. « Vous serez, en tant qu’invités, libres de vos mouvements, vous devrez néanmoins être accompagné, pour votre sécurité d’une escorte. Nous vous apporterons vos repas aux heures dites. Si vous avez besoin de quelque chose, n’hésitez pas à demander au chargé de garde. » Malgré son discours, peu semblait l’écouter, ni même la regarder. Ils s’efforçaient en fait d’avoir l’air penseur pour ne pas avoir à lui prêter attention. Mais Athelia avait bien conscience que, même malgré eux, ils avait saisit avec attention toutes les mots qu’elle avait prononcés.
Une fois que la délégation fut disparue à l’intérieur, Athelia et les autres gardes purent enfin se détendre un petit peu. Près d’une heure plus tard, le capitaine Éllor revint. Il s’avança vers Athelia et demanda:
—	Alors, tout s’est-il bien passé, lieutenant?
—	Pas de problème particulier. Et de votre côté?
—	Pas beau à voir. Un meurtre dans les coursives en dessous du Palais. Une dispute qui a dégénérer entre deux aides. L’un d’entre eux est un ancien bagnard. Son sang n’a fait qu’un tour et il l’a fracassé contre le mur.
La Révolte nouvellement victorieuse avait besoin de bras. Les prisonniers amnistiés, car il fallait de la place pour y mettre les partisans de l’ancien ordre, avait de suite été mis au service de la république, dans l’Armée pour la plupart, mais aussi dans quelques administrations.
—	Que va-t-il devenir?
—	Il va être jugé. Au pire, il le payera de sa vie, au mieux, il retournera en prison.
</text>
</scene>
